\documentclass[../main.tex]{subfiles}

\begin{document}

\textbf{Quais são os princípios desta Lei?}

\begin{figure}[hbt]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{11}
\end{figure}

\begin{enumerate}[I]
	\item a prevenção e a precaução;
	\item o poluidor-pagador e o protetor-recebedor;
	\item a visão sistêmica, na gestão dos resíduos sólidos, que considere as variáveis ambiental, social, cultural, econômica, tecnológica e de saúde pública;
	\item o desenvolvimento sustentável;
	\item a ecoeficiência, mediante a compatibilização entre o fornecimento, a preços competitivos, de bens e serviços qualificados que satisfaçam as necessidades humanas e tragam qualidade de vida e a redução do impacto ambiental e do consumo de recursos naturais a um nível, no mínimo, equivalente à capacidade de sustentação estimada do planeta;
	\item a cooperação entre as diferentes esferas do poder público, o setor empresarial e demais segmentos da sociedade;
	\item a responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos;
	\item o reconhecimento do resíduo sólido reutilizável e reciclável como um bem econômico e de valor social, gerador de trabalho e renda e promotor de cidadania;
	\item o respeito às diversidades locais e regionais;
	\item o direito da sociedade à informação e ao controle social;
	\item a razoabilidade e a proporcionalidade.
\end{enumerate}


\end{document}
